[買二手樓睇路] 大圍又有屋苑法團疑捲入圍標風波

承辦商曾捲圍標爭議 海福業主叫停投票

【本報訊】樓齡32年的私人參建居屋大圍海福花園共3幢、約800伙，早前收到屋宇署要求強制驗樓通知，業主立案法團接獲18間承辦商入標報價，但法團只推薦其中一間曾捲圍標爭議的承辦商，不少業主質疑法團未有詳細交代承辦商背景，及無向市建局申請「招標妥」，就貿然要求業主投票，憂議決後要支付天價工程費。昨於大批業主反對下，成功中止投票議程。

法團不知可申「招標妥」

18間入標進行強制驗樓的承辦商，投標價由15萬至68萬元不等，但法團只推薦其中一間曾捲入圍標爭議的承辦商，投標價為23萬元。法團昨早召開特別業主大會投票揀選承辦商，有129個業主代表出席，佔屋苑業權逾12%。多名業主質疑，法團未有詳細交代各入標承辦商背景資料，「佢哋以前（承辦商）做過乜工程？有冇邊間係曾牽涉圍標？要交代清楚，唔通叫我『問米』嚟揀咩」。也有業主質疑，獲法團推薦的承辦商曾捲圍標爭議，法團亦未有申請招標妥，就要業主貿然投票，憂慮若投票獲通過，要支付天價工程費用。
會上法團聘請的屋苑經理解釋，已向房協申請強制驗樓資助，又承認不知道可先向市建局申請招標妥。最終大批業主反對下，大會以舉手投票方式，通過中止議程，成功煞停揀選承辦商程序。法團主席黃東財承諾，會盡快向市建局申請招標妥。反圍標大聯盟發言人兼民主黨立法會議員林卓廷形容小業主暫小勝一仗，又指事件揭示招標妥宣傳力度不足。
■記者譚靜雯